La cuarta configuración tiene 3 entradas que corresponden a los tres píxeles anteriores y 1 salida que es el color a sugerir, como se observa en la figura \ref{figsimconf4b} y en el cuadro \ref{tab:tablaconfig4}.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=3.3in]{images/sidf4conf.png}
\caption{Sistema difuso para la cuarta configuración.}   
\label{figsimconf4b}
\end{center}
\end{figure}

\begin{table}[]
\caption{Parámetros del sistema difuso para la configuración 4}
\label{tab:tablaconfig4}
\begin{tabular}{cccc}
\hline 
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Antecedente}} & \textbf{Consecuente}                                                                               & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Función de \\ pertenencia\end{tabular}}                          \\ \hline 
Pixel n-3  & (claro, intermedio, oscuro) & \multirow{3}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Salida (claro, \\ intermedio,\\ oscuro)\end{tabular}} & \multirow{3}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gaussiana\\ (antecedente y \\ consecuente)\end{tabular}} \\
Pixel n-2  & (claro, intermedio, oscuro) &                                                                                                    &                                                                                                     \\
Pixel n-1  & (claro, intermedio, oscuro) &                                                                                                    &                                                                                                    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Algoritmo basado en gradientes}

Se obtiene la serie de píxeles R+G+B de la imagen (figura \ref{fig_config4CN}), con un error por cada uno de los píxeles (figura \ref{fig_error4}). 

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=2in]{images/config4CN.jpg}
\caption{Datos reales y simulados de la configuración 4 mediante el algoritmo Cuasi Newton.}
\label{fig_config4CN}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
    \includegraphics[width=2in]{images/errorCNconfig4.jpg}
\caption{Error por cada píxel de la configuración 4 mediante el algoritmo basado en gradientes.}
\label{fig_error4}
\end{center}
\end{figure}


\subsubsection{Algoritmos genéticos}

Con el mismo número de ejecuciones de la primera configuración, se obtiene la serie de píxeles R+G+B de la figura \ref{324234} y la figura \ref{fsdfsd} describe el error por cada píxel.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
    \includegraphics[width=2in]{images/config4AGe1.jpg}
\caption{Datos reales y simulados de la configuración 4 mediante algoritmos genéticos en la primera ejecución.}
\label{324234}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!t]
\begin{center}
    \includegraphics[width=2in]{images/errorAGconfig4.jpg}
\caption{Error por cada píxel de la configuración 4 mediante algoritmos genéticos en la primera ejecución. }
\label{fsdfsd}
\end{center}
\end{figure}